[
    {
        "question": "Kik voltak az ipari forradalom vezető alakjai?",
        "answers": {
            "a": "Földművesek",
            "b": "Lovaskocsivezetők",
            "c": "Gyárosok és feltalálók"
        },
        "correctAnswer": "c"
    },
    {
        "question": "Melyik évben indult el az ipari forradalom?",
        "answers": {
            "a": "1750",
            "b": "1800",
            "c": "1600"
        },
        "correctAnswer": "a"
    },
    {
        "question": "Milyen források hajtották meg az ipari forradalmat?",
        "answers": {
            "a": "Víz és szél",
            "b": "Gőz és szén",
            "c": "Lóerő"
        },
        "correctAnswer": "b"
    },
    {
        "question": "Hol indult el az ipari forradalom?",
        "answers": {
            "a": "Amerika",
            "b": "Ázsia",
            "c": "Anglia"
        },
        "correctAnswer": "c"
    },
    {
        "question": "Melyik ágazat volt az ipari forradalom középpontjában?",
        "answers": {
            "a": "Mezőgazdaság",
            "b": "Gyártás és ipar",
            "c": "Kereskedelem"
        },
        "correctAnswer": "b"
    },
    {
        "question": "Milyen szerepet játszottak az új találmányok az ipari forradalomban?",
        "answers": {
            "a": "Meggyorsították a termelést és fejlődést",
            "b": "Lassították a fejlődést",
            "c": "Nem voltak hatással"
        },
        "correctAnswer": "a"
    },
    {
        "question": "Mi volt az ipari forradalom hatása a munkaerőpiacra?",
        "answers": {
            "a": "Nőtt a kézi munka iránti igény",
            "b": "Csökkent a munkaerő iránti kereslet",
            "c": "Nőtt a gépek iránti kereslet"
        },
        "correctAnswer": "a"
    },
    {
        "question": "Hogyan változtatta meg az ipari forradalom a városokat?",
        "answers": {
            "a": "Csökkentette a városok népességét",
            "b": "Növelte a városok népességét és méretét",
            "c": "Nem volt hatással a városokra"
        },
        "correctAnswer": "b"
    },
    {
        "question": "Mi volt az ipari forradalom hatása a szállításra?",
        "answers": {
            "a": "Nőtt a lóerő használata",
            "b": "Csökkent a szállítási sebesség",
            "c": "Fejlődött a vasúti és hajózási szállítás"
        },
        "correctAnswer": "c"
    },
    {
        "question": "Melyik iparág volt az egyik legjelentősebb az ipari forradalom idején?",
        "answers": {
            "a": "Élelmiszeripar",
            "b": "Képzőművészet",
            "c": "Textilipar"
        },
        "correctAnswer": "c"
    }
]